%@Titre:Amérique Nord 2012 (Suite) 
\textbf{Partie III - Le voyage}

\medskip

Le voyage se décompose en deux parties : le trajet Caen-Paris (256~km) se fait en bus puis le trajet Paris-Mexico (\num{9079}~km) en avion.
\begin{enumerate}
\item Le prix d'un billet d'avion aller-retour coûte 770,30~\si{\EuRo}{} par personne. 

L'argent récolté par le repas mexicain et la tombola permet de réduire équitablement ce prix pour les 24 élèves participants. 

Quelle est la participation demandée par élève pour les billets d'avion ? (arrondir à l'unité) 
\item Le décollage se fait à 13~h~30. Cependant, les élèves et les accompagnateurs doivent être impérativement à l'aéroport de Paris-Roissy à 11~h~30.
 
On estime la vitesse moyenne du bus à 80~km/h.

Jusqu'à quelle heure peut-il partir de Caen ? 
\item L'avion arrive à Mexico à 17~h~24 heure locale. Il faut compter 7 heures de décalage avec la France. 
	\begin{enumerate}
		\item Quelle est la durée du trajet ? 
		\item Quelle est la vitesse moyenne de l'avion ? (arrondir à l'unité) 
	\end{enumerate}
\end{enumerate}